[泛民廢老] 自詡政壇李克勤 基哥拍片講啲乜？

一直堅持「又傾又砌」路線的民協馮檢基將出戰民主派地區初選，希望代表民主派出戰3.11舉行的立法會補選。馮檢基周四傍晚發佈一條長約兩分幾鐘宣傳片，全程在黑暗中自白，自詡自己是「政壇李克勤」，「我同李克勤有好多共同點，佢熱愛唱歌，亦都鍾意送禮畀曼聯，同我馮檢基熱愛香港，喺政壇打併，係一模一樣！」不過，不少網民對馮「老是常出現」大嘆吃不消，影片有多達過萬人觀看多，卻以「畀嬲嬲」佔大多數，有人直言「香港政治轉左幾代人，你仲要出場？」

面對外界一直批評未有積極扶植黨內新人接棒，馮檢基就以球賽作比喻，「如果11個球員全部都係前鋒，好進取，效果點呢？好容易畀對方乘虛而入，輸多幾球」，他認為自己和民協的定位，未必算是衝鋒陷陣的前鋒，「呢個時候，我哋需要一個有經驗的進攻中場，睇清時局、策劃進攻。而我就係呢個既能進攻、又能防守嘅中場。」

雖然政壇近年大量新秀掘起，馮以「入波靠前鋒，贏波靠中場」來回應，稱自己欣賞這些年輕前線，認為若大家能有效分工，可組成一支強大球隊，足以扭轉現今政局。他最後稱今次將是自己最後一次參選，希望支持者能投他一票。

但馮的宣傳片明顯未能得到年輕網民青睞，有人點破「李克勤係熱愛中共」，亦有人質疑他「贏波靠中場」的結論，認為馮過去未有政績證明自己的價值，認為馮已經過氣，應讓路給下一代「實你做咗幾廿年都睇唔到你有咩進攻防守；講得白一點，政治上其實你都幾無能，收手啦。」

亦有網民指出馮大打地區牌是策略出錯，「依家選立法會唔係區議會呀！你攬住啲街坊都唔係辦法㗎，你民協內部莫嘉嫻都走埋啦！」認為馮應為大局著想退選，全力為被政府「DQ」的姚松炎拉票。

上次搞死新西仲有面出黎選，收山啦仆街